［選舉制度」夏寶龍將於明天就「愛國者治港」發表重要論述！

（中央社台北21日電）中國港澳辦轄下全國港澳研究會明天將舉行重要研討會，港媒報導，港澳辦主任夏寶龍將參與研討會，論述「愛國者治港」；此外，該研討會也將就「改善香港選舉制度」做出指標性論述。

星島日報引述消息人士表示，全國港澳研究會22日舉行視像研討會，討論落實「愛國者治港」、改革香港選舉制度等議題，講者來自中國大陸、香港及澳門，當中將有「重量級人馬」參與，而這也是夏寶龍入主港澳辦後首次公開發表講話。

近期多次傳出中共準備改變香港選舉制度，包括特首選舉、立法會、區議會等各級選舉。中共官媒新華社則在18至20日連3天發布對中國大陸相關學者的專訪文，主張修改香港選制，以落實中國國家主席習近平上月底提出的「愛國者治港」。

香港經濟日報日前引述「資深親中人士」表示，中央改革選舉制度的主要目的，是要一次過堵塞被反對勢力奪權的制度漏洞。據悉，有關改革至少包括取消立法會選舉中，代表區議會的6個功能組別席位，以及取消選出特首的1200人選委會，由泛民手握的117個區議會議席等。

至於立法會的選舉方式，也可能出現大改動。明報日前引述泛民派立法會議員鄭松泰預測，北京可能會將目前5大直選區劃細，「拉到平均每區5、6席」，建制派能穩取3席，剩下席位能排除相對激進、偏離傳統泛民的政黨或候選人。

目前香港立法會共70個議席，35席由地方直選產生、30席是傳統功能界別，另外5個功能組別議席，為超級區議會議席。地方直選的35席分5大選區，用比例代表制選出。（編輯：翟思嘉/賴言曦）1100221

所有人都係支那嘅人

改哂做委任算吧啦

乜重有人理選舉
你班紫荊黨慢慢玩飽佢

泛民派立法會議員鄭松泰??

台灣記者分唔到

重記得胡錦濤果陣承諾過
2017普選特首
2020普選立法會
依家全部變成空談

快撚啲委任哂佢